【街頭策略｜集思廣益】A：「你唔出係咪當手足condom？」B：「吓，你出係咪想送頭？？」

我：「不如大家一齊思考下」

今次想講街頭抗爭既樽頸

街頭抗爭既樽頸我地已經講左好一段日子，
好多時一講呢個話題就會變左兩派手足各有各講，
一D話要繼續衝，一D話唔好送頭，最後都冇共識

大家都好熱衷於下一步應該點做，但係好少回顧過去我地到底做緊咩，
而我覺得呢種回顧對於定立下一步行動係好有幫助

所以今次想係到拋磚引玉，同大家講下街頭抗爭既一個策略 –
暴力邊緣論

係過去既一年，我諗好多人都聽過呢個Term，我都係到簡單介紹下：

暴力邊緣論大致上就係咁既一回事
不斷挑戰對方底線，直到對方忍唔住手使用過渡既暴力，然後以此達到自己既目的

但係點解我地要用咁既策略呢？
首先我地睇返街頭抗爭到底有咩出路，大致上會有幾條路：

(1) 我唔會話冇可能，不過應該唔會咁快發生到
(2) 200萬人出黎證明呢條路係香港唔WORK

剩低既就係(3)同(4)，而我地一路以黎採用既策略其實都係為左達到呢兩個目的。

打又唔夠佢打，佢平時又暗地裡恰我，同老師講佢又話冇證冇據幫我唔到。咁唯有整D證據，引佢係成班同學面前打我，到時成班同學都見到佢有幾惡，老師都冇得當睇唔到，你仲唔死？

呢個策略係歷史上都唔少例子，香港係過去一年都證明左佢確實係有效既策略，咁繼續用呢招咪得囉，點解我地會遇到樽頸呢？

主要有三個問題，而且係環環相扣：

(1) 畫面新鮮感流失
好多畫面都係一次生兩次熟，香港第一次放TG就全世界嘩然覺得接受唔到，第二次就全世界慨嘆香港正苦死性不改。然後第三次、第四次、第一百次全世界就習慣左香港已經冇得救，都唔係D咩新鮮事。

用作本地既道德感召可能都仲夠用，但係向世界出發既力量就會越黎越少。
唔新鮮，姐係唔JUICY。唔JUICY，媒體就唔會報導。

我地可以試下反過黎用第三者角度去睇。上年係我地打得火紅火綠既時候，伊朗人民都開始左佢地既戰鬥，佢地情況比我地更惡劣，軍方好快就開實彈殺人。佢地第一兩次殺人，香港好多媒體都有報導。但係之後再殺，就越黎越少香港媒體報導，香港人對伊朗局勢既關注都隨之下降，最終伊朗死左最少200人。

(2) 政權一方既進步
無意吹奏對手，但不得不承認係我地進步既同時佢地都會進步。佢地都好清楚每次佢地忍唔住手犯錯，就會製造左好多子彈俾我地做文宣。所以佢地犯錯既次數越黎越少，特別係鄧小強上任之後。

上年11月之後，狗方使用既武力已經好少再明目張膽咁提升，莫講話實彈，2020年連TG都冇乜點放。取而代之既就係每日都有上門綁架，每次遊行集會都提早幾個鐘做早期介入，用限聚令罰錢取代暴力拘捕。就算開槍都係胡椒球行先，TG行後，因為難影到「靚」既畫面。

當然唔完全係佢地既功勞，但係的確佢地都進步緊，雖然間唔中都有狗失控，但對畫面既控制無可否認係比起上年嚴密左。

(3) 我方實力疲弱
都唔需要多講，9000幾個手足被捕就係被捕，當中好多都係街頭抗爭既主力。好多案件進入司法階段，就算係本身保釋緊都仲出既手足都好難再出。街頭戰力每況越下。

加上中共多次高壓干預，法院判決又不如人意，而且局勢已經升溫到大國政治層面，有部分手足會覺得已經唔到我地插手，又有好多手足心理創傷都越黎越嚴重，莫講話再出去打仗，留唔留係香港都成問題。

而吊詭既係「暴力邊緣論」本身就係某意義下既「苦肉計」。

如果要對方持續地犯錯，我地既實力就要不斷提升去挑戰佢新既底線，但係呢條苦肉計又會令我地既實力不斷減少。

當實力減少到已經冇辦法再觸碰對方既底線，街頭抗爭係咪仲要採取呢個策略，正正就係而家既樽頸。

我知道好多手足而家都好迷惘，我自己都一樣。
但係希望大家都可以繼續思考，光復香港既路仲有好長好長。
衝破樽頸，就靠大家一齊努力。

如果呢篇文令你對下一步有多左想法，不妨留言同其他手足一齊討論下，順手推POST。

歡迎訂閱 Telegram Channel「戰術研究學會頻道」：

本頻道會發佈各種抗爭戰術戰略資訊，希望促進思考，一齊進步

精選重溫：
【戰後檢討】「包圍網？夠多人就唔驚啦！」「咁早話撤，你係咪散水撚？」

【戰略 + 戰術】527 527，人人都講527，你估人人都知527係做乜鳩咩？

【心態檢討】「屌曬佢地老母！如果今日係 Endgame，你去維園裸跑！」

自推

Diminishing marginal returns

正是

支持樓主

歡迎討論

我只可以講政治係骯髒 只有不擇手段既人先會贏

依家國際關注度俾BLM運動蓋過，你講嘅第(4)點效益仲低過之前
至於(3)，除非有比之前更嚴重嘅流血事件，否則都好難道德感召更多人

暫時我就好灰，諗唔到出路，唔知大家點睇

推

我真係唔明點先算係唔送頭
而且根本唔係我地送頭，係對面濫捕

出得就預咗最低消費被捕 大圍捕
適當時候聚 唔對路就散 彈出彈入
抗爭咁耐要識走位

就算全部行動都係送頭，都要諗點送頭先最有價值

但無人估到結果會係點

支持樓主，

香港抗爭需要更多策論
而唔係情感舒發

做左兩日街坊 送左兩日頭又送唔出 想同大家講下感想

G持！大家都要思考一下

push

我都一直諗緊呢個問題
但永遠都係無答案

唔錯

未有想法,留名

That will blow over, and also give us insights, we must dig in and survive first

p

香港呢個畸型政局已證明暴力邊緣論唔work

樓主呢篇文分析得好好對正而家現況，又俾到更多insight

可惜冇咩人睇建議擇日再Po

好文，推

支持樓主
唔似某乞衣, 嘲笑完又唔解釋唔建議, 一副高高在上眾一皆醉

樓主講咗我想講嘅嘢

Push

我都係一個出去前會做計劃嘅人,
每次都有plan敗走路線, 由比人圍嗰一刻已經輸咗, 唔明要守黎做乜,例如大街
有好多人都接受唔到而死都要叫人留, 但係目的係乜？
點解唔可以退？點解唔可以走去其他位令對家要重新部署？Be water

所謂衝又咪上前開摭，人都唔敢打仲話衝

我反而想睇下有關 光譜改變既野

例如 因咩條件或者事 觸發而令光譜產生改變

可以既話 希望文章唔只包括黃營

所以我認為現時嘅策略唔係撼動政權，而係加強/深化同路人嘅意志，簡單黎講鬥長命

呢個唔係送頭論，唔係叫人唔好出，反而係叫人出，不過係做文宣，做宣傳戰

要加強同路人意志，一靠行動keep住溫度（和理非遊行又好，隨街播歌播文宣整連儂牆又好），二靠思想武裝，睇多d史文哲理，搵返抗爭嘅原因，將原本情緒抗爭內化返做思想同意識形態抗爭

[url]
(1) 升級到武裝革命，用武力令政權屈服
(2) 出黎表達民意，然後政權接納意見並作有能出改善
(3) 道德感召更多人出黎反抗暴政，全民反抗，令政權無法正常運作而屈服
(4) 出黎表達民意，向世界出發尋求外力支援，等者打救[/url]

純討論
1）武裝革命係最容易成功，不過前提係武裝，要美軍賣軍火比平民示威者係無乜可能，佢地無可能再培養一個當地武裝勢力（阿爾蓋達）...
2）支共港共完全當民意無到啦
3）道德感召到既都感召曬，剩下無出來果啲都係怕死畏懼強權同自私精，宜家拖低經濟某程度上逼緊呢堆人發聲，當中有藍有黃，大家繼續努力
4）鍵戰手足同外國手足好努力中，不過真係要再多啲手足出來發聲，我地對家啲屌粉紅成日逐個擊破一個個人身攻擊，成日有手足比人打到氣餒，晚晚都有人要圍爐取暖，我已經做埋網上輔導員好耐。。。

pish

同意 諗諗佢先

推
講得好好
依家既街頭抗爭說穿了就係做畫面
我地要諗下點先最有用

發揮香港人搵錢能力。香港人需外判，你條命同我條命都貴， 200萬人 又好 20萬又好 2萬都好 每個月拎1000蚊出黎 儲番 1-2個月， 足夠邀請東南亞 南北非 中東朋友參觀香港啦。 我都唔明你地係想點，定係想永續抗爭？ 定係唔係用自己雙手贏就唔叫贏？？

agger

引人打鳩你但你會比人告

講真
除左8國聯軍之外, 真係冇得搞
個人認為香港人可以做既就係KEEP NOISE比外國知道未放棄, 係咁話比外國知如果唔快D KO中共既話遲早到佢地, 令佢地一齊滅共

好多人話自己香港自己救
老實講, 當時既蘇聯都唔係靠人民就搞得掂
中共係當今最邪惡既集團, 單靠香港人死晒700萬血肉之軀都搞唔掂啦

Pish

街頭已經無用，無得打，不如早啲諗定移民

推一推先

傳媒係最撚有責任
冇新鮮感嘅畫面俾=間接令香港人對呢啲畫面習以為常

想做D野或者至少到有手足做野果時可以幫下手
講到尾都只係唔甘心，但原因好多時都係活動冇明確目標

遲D可能會寫，但想等黃圈內部調和到先，而家仲係好唔成熟

唔係二分既，係突破樽頸之前我都同意強化左自己先，不過到突破左樽頸之後都可以兩樣一齊做。係我既立場強化自己係無論幾時都要做，唔係遇到樽頸先至做